\section{Lista 4}

\begin{exercicio}
  Mostre que adicionando-se uma aresta a um grafo planar maximal de
  ordem pelo menos 6 sempre é produzido tanto um \(TK_5\) como um
  \(TK_{3,3}\). Ou seja, o novo grafo sempre contém uma subdivisão de
  \(K_5\) e de \(K_{3,3}\).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}
  Prove o lema~\ref{teo:5.5}:

  \begin{quote}
    Se \G\ é um grafo 3-conexo com pelo menos 5 vértices,
    então \G\ contém uma aresta \(e\) tal que \(G -e\) é
    uma subdivisão de um grafo 3-conexo.
  \end{quote}
\end{exercicio}

\begin{exercicio}
  Um grafo é \defi{exoplanar} (\defi{outerplanar}) se tem uma representação
  plana na qual todo vértice fica na fronteira da face externa. Mostre
  qe um grafo é exoplanar se e só se não contém nem o \(K_4\) e nem o
  \(K_{2,3}\) como menores.
\end{exercicio}

\begin{exercicio}
  Para quais \(n\geq 3\) a roda (\mencao{wheel}) \(W_n\) é exoplanar? Justifique.
\end{exercicio}

\begin{exercicio}
  Faça ao menos duas provas distintas para a seguinte afirmação.

Considere uma triangulação plana \G\ e uma coloração arbitrária de
seus vértices em 3 cores. (Nessa coloração vértices adjacentes podem
ter cores iguais.) Dizemos que uma face é tricolorida se os vértices
de sua fronteira estão coloridos com 3 cores distintas. Prove que
\G\ tem um número par de faces tricoloridas.
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% todo: add Makarychev97 to bib
  Leia o artigo~\cite{Makarychev97}. % A short proof of Kuratowski's
                                % planarity criterion.
Rescreva-o à sua maneira, preferencialmente em inglês. Não é para
copiar ou fazer uma tradução ao pé da letra. Comente o artigo.
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% todo: add thomassen Kuratowski's theorem journal of
                 % graph theory vol 5
  Estudar e entender a prova em \cite{Thomassen-Kuratowski}.
\end{exercicio}
